<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <!-- সাওম -->
    <string-array name="header_topic_saom">
        <item>সাওম-এর গুরুত্ব ও ফযিলত</item>
        <item>সাওম-এর মাসায়েলসমূহ</item>
        <item>সেহরি</item>
        <item>ইফতার</item>
    </string-array>
    <string-array name="brief_topic_saom">
        <item>সাওম অগণিত ফযীলত ও উপকারিতা আছে। হাদীসে এ সম্বন্ধে বিস্তারিত বিররণ রয়েছে। হযরত আবু হুরায়রা (রা) থেকে বর্ণিত
            বুখারী শরীফে এক হাদীসে আছেঃ রাসুলুল্লাহ (সা) বলেন, রোযা ঢাল স্বরূপ।
        </item>
        <item>প্রশ্ন: রোযা মাকরূহ্ হওয়ার কারণ সমূহ কী কী?
            উত্তর: * অযথা কোনো বস্তু মুখের মধ্যে রেখে চিবানো; * লবণ বা অন্য কোনো বস্তুর স্বাদ নিয়ে থুতু করে তা আবার ফেলে দেওয়া; * মাজন, কয়লা বা
            পেস্ট দিয়ে দাঁত পরিষ্কার করা;
        </item>
        <item>“তোমরা পানাহার কর রাতের কৃষ্ণরেখা থেকে ঊষার শুভ্ররেখা সুস্পষ্টরূপে তোমাদের কাছে প্রতিভাত না হওয়া পর্যন্ত। অতঃপর রাতের আগমন
            পর্যন্ত রোজা পূর্ণ কর”। (আল-কোরআন, সূরা বাকারা)
        </item>
        <item>কোন মানুষ যখন যেকোন গুরুত্বপূর্ণ কাজ সম্পাদন করে স্বভাবইত সে তার পূর্ণ প্রতিদান ফলাফল পেতে চায়, অনুরূপভাবে আধ্যাত্মিক
            ক্ষেত্রেও ইবাদতের বেলায় এ ধারাটি বিদ্যমান। একজন মুসলমান আল্লাহর নৈকট্য অর্জনের লক্ষ্যে সারাদিন রোজা রাখে।
        </item>
    </string-array>
    <array name="full_text_topic_saom">
        <item>false</item>
        <item>false</item>
        <item>true</item>
        <item>false</item>
    </array>


    <!-- রমযান -->
    <string-array name="header_topic_ramadan">
        <item>রমযানের জন্য প্রস্তুতি</item>
        <item>রমযান মাসের গুরুত্ব ও ফযিলত</item>
        <item>রমযান মাসের করনীয় ও বর্জনীয়</item>
        <item>শব-ই-ক্বদর ও ই’তিকাফ</item>
        <item>সাদাকাতুল ফিতর বা ফিতরা</item>
        <item>ঈদ-উল-ফিতর</item>
    </string-array>
    <string-array name="brief_topic_ramadan">
        <item>রজব মাসের চাঁদ দেখা দিয়েছে। সাথে নিয়ে এসেছে সমাগত রমযানের অপার নিয়ামতের ভান্ডার। এখন থেকেই সেই দু’আ পড়তে শুরু করা উচিত –
            আল্লাহুম্মা বারিকলানা ফী রাজাবা ওয়া শা’বান ওয়া বাল্লিগনা রামাদান!
        </item>
        <item>রমযান শব্দটির মূল ধাতু হচ্ছে ‘রাম্জ’ অর্থাৎ দাহন। আরবী বর্ষপঞ্জির এটি নবম মাস। রমযানের সাধনার দাহনে ভক্ত সাধকদের সব পাপ-পঙ্কিলতা
            পুড়ে ছাই হয়ে যায়, আত্মার কালিমা দূর হয়, মুমিনের হৃদয়ে ঔজ্জ্বল্য আসে, তাই মাসটির নাম রমযান।
        </item>
        <item>এই পবিত্র মাসকে পূর্ণভাবে আল্লাহর রহমত, বরকত ও নাজাত প্রাপ্তির জন্য আমাদের কিছু করণীয় আছে এবং সেই সাথে কিছু বর্জনীয় কার্যাবলী
            রয়েছে যা পরিত্যাগ করার মাধ্যমে আমরা রমজান মাসকে কুরআন ও সুন্নাহ অনুযায়ী পালন করতে পারব।
        </item>
        <item>ইবনে উমর (রা:) হতে বর্ণিত যে, কয়েকজন সাহাবী রামা যানের শেষ সাত রাত্রিতে স্বপ্ন মারফত শব-ই-ক্বদর হতে দেখেছেন। সাহাবীদের এ স্বপ্নের
            কথা জানতে পেরে নবী সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়া সাল্লাম বলেন: “আমি দেখছি তোমাদের স্বপ্নগুলো মিলে যাচ্ছে শেষ সাত রাত্রিতে।
        </item>
        <item>চন্দ্র বছরের একটি মাসের নাম রামাদান। এ মাসে প্রাপ্ত বয়স্ক সকল নারী-পুরুষের ওপর সাওম (অর্থাৎ সুবহি সাদিকের পর থেকে সূর্যাস্ত
            পর্যন্ত পানাহার ও যৌনসঙ্গম থেকে সাওম পালনের নিয়তে বিরত থাকা) ফরয করা হয়েছে।
        </item>
        <item>ঈদ শব্দের আর এক অর্থ- ফিরে আসা। এমন দিনকে ঈদ বলা হয় যে দিন মানুষ একত্র হয় ও দিনটি বারবার ফিরে আসে। এ শব্দ দ্বারা এ দিবসের
            নাম রাখার তাৎপর্য হলো আল্লাহ রাববুল আলামিন এ দিবসে তাঁর বান্দাদেরকে নিয়ামাত ও অনুগ্রহ দ্বারা বারবার ধন্য করেন ও বারবার তাঁর ইহসানের
            দৃষ্টি দান করেন।
        </item>
    </string-array>
    <array name="full_text_topic_ramadan">
        <item>false</item>
        <item>false</item>
        <item>false</item>
        <item>false</item>
        <item>false</item>
        <item>false</item>
    </array>
</resources>